羅傑斯:會為BNO力爭居英權

Hong Kong Watch 主席羅傑斯 (Benedict Rogers) 1月23日表示，將爭取若未來香港的人權、基本自由、法治和高度自治權面臨重大危機時，BNO持有人可居留英國的權利，與此同時，將積極探討BNO人士移居英聯邦國家的可行性。

英國國會於1月23日就香港民主問題進行辯論，英國外交部亞太事務國務大臣田銘祺 (Mark Field)亦有出席。

羅傑斯在辯論後接受訪問，他認為是次辯論非常良好，充份提出並討論了香港的民主、基本自由、高度自治權等重要問題。他對田銘祺有關英國保障《中英聯合聲明》以及一國兩制落實的措詞較之前強硬表示歡迎。田銘祺在辯論中強調英國為《中英聯合聲明》發聲的責任，以及一國兩制的重要性。田亦指出，一國兩制的成功落實，符合中國、香港、英國以及人民的最大利益。

他對香港人關注是次是次國會辯論表示高興，並期望是次辯論可以鼓勵香港人，讓他們知道英國並沒有忘記《中英聯合聲明》所賦予的責任，正如田銘祺所言，英國非常嚴肅的對待此事。此外，他期望是次辯論能提醒香港特區政府及中央政府近年來香港的負面情況。過去廿年香港有很多正面的發展，但同時亦有很多負面的情況，尤其是近五年對自由民主的威脅，以及銅鑼灣書店事件等等。

羅傑斯表示，Hong Kong Watch正就BNO相關議題諮詢和研究，並將向英國政府提交建議，為BNO人士提供更大保障。但移民議題在現時的英國社會不受歡迎且具爭議性，故此英國政府賦予BNO居英權的可能性很低。Hong Kong Watch仍會爭取若未來香港的人權、基本自由、法治和高度自治權面臨重大危機時，BNO持有人可居留英國的權利。

他指出，有國會議員建議可與英聯邦國家商討，接受BNO人士移民。這樣或可為BNO港人提供一定的承諾或保證，Hong Kong Watch將積極探討此事的可行性，但暫時仍未有具體結論。

收皮啦

唔好比假希望我哋

印度都係英聯邦?

呢一刻講野落井下石嘅人會係咩人，大家應該清楚

幾時

無條件俾居留權冇可能啦
但最少可以篩選下，例如要有大學學歷，通過測驗等等

福克蘭收曬無問題
不過有冇人去

bno蝗蟲

巴基斯坦、孟加拉都係

呢個就一定係常識啦

出口術

old news
不過好多五毛

中國機場地勤?

澳洲加拿大同新西蘭都係

0.5

或者冇bno 既柒頭

樓上勁多block左既人留言
痴撚線就算人地只係政治說話，如果唔係影響到你關你地撚事咩

我去

聽住先

睇下佢加泰獨立件事
再睇下佢BBC中文網嘅野先啦
信英國

其實你用過未

呢啲post通常話自己唔關事、唔care嗰啲最多嗲。同一有事就"要返工，不了"班友係同一班人嚟。

口號來嫁姐

我係深圳飛泰國甲米，拎本廁板出來係咁比人問visa,我谷氣咁拎本bno出來就比我過

我去日本，韓國，瑞士，菲律賓用bno都無事。都唔知邊個柒頭用就出事

樓上成班五毛/腥香港人想攬住人一齊死

我都唔知佢去邊有事
日韓台德國瑞士都未試過有事，好想知邊到出事
btw 條友之前係bno post出哂名

其實本身有能力移民既話根本就唔需要bno都移到民. 如果有bno=無條件居留既話咁只會引來一大班無能但又想做'英國人' 既蝗

HK watch做到野

講真有bno先係真香港人

有BNO+HKU/CUHK GRAD優先啦

去到英聯邦都ok，好似直布羅舵。
如果鍾意天氣凍可以去福克福群島，但去得真係預左開荒，島上面得3000幾人，好多時只係得基本需要既設施。

英聯邦八成都係第三世界國家

無用過
過 海關比人當假護照收監
都唔知你出過國未

一絲希望
求求你

染紅大學
係都取消國藉啦

無得上網/慢到pk應該無人想去

人地狗黎
緊係過海關
狗都有護照
怪唔之得俾人當假護照啦

又係條傻尻嘉喜嘉

坦白講我相信大多數人只係想有個長長久久可以安居樂業既地方 , 開荒其實都唔係咩問題 , 60-70年代比人賣豬仔既港人都係開荒牛啦 , 依家一樣生活得好地地

贊成

推，都算係一條出路
利伸：冇BNO

又係呢隻五毛
但好少可JR，dewi，人見人愛，優美開始唔一齊入黎圍爐

多謝哂啲五毛狗賊推post
五毛愈反愈係好野

五毛越反越係正確

話要乜乜大學果d我屌你老母啦

呢啲post最多嘢講嗰啲一係5毛，一係酸葡萄。

5毛一向pk，唔使多講。但係啲酸葡萄真係無厘頭，如果班BNO真係走得嘅話，少咗人喺度爭飯食，爭屋住咪仲好，應該拍L埋手掌至啱。

而且而家無人話佢一定掂要買定機票，咪由得人煲住水先囉，成日阿支阿jor撥冷水把L咩。

嗯

個條三嘉一定係酸，得兩老有，自己就怪阿媽唔早D生佢出黎獻世
搞到得廁所板用

用左bno 兩年幾, 乜事都冇

你繼續做中國人啦

5毛多到

真係支持既，諗下現實世界有乜可以做，係連登 up 兩句作用是零

利申, 用緊 bno 路路暢通

老老實實 我拎緊bno不過都唔睇好會拎到居留權
2018-1997=21 都過咗咁多年
點會依家先至突然搞得起
又唔係有咩大型bno持有者嘅示威遊行
英國依家又出名奶共 真心唔睇好

我真係好撚驚驚呀，假護照呀，收監呀，我以後唔敢喇。

係咪要咁先安樂？
成個傻閪咁撚樣，我係要用，你吹呀？？你阻撚到我用呀？你越多嗲就用多幾次，你吹撚漲呀

搞次大型示威去英國領事館

點解要理條on9
同埋個價值又唔淨係出國旅遊通行證上面
有起事上嚟起碼可以搵英國領事館幫助
拎特區就慢慢等啦

你岩

每年loop一次

去開心玩幾日就得
長住悶到你變化石 咩9都冇

在英國既香港人都多數唔會幫手。香港人憑咩？

Why wait for 平權? You can join the British Armed Forces as a BN(O) passport holder and after 5 years' service, you can apply for British Citizenship.

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

坦白講我相信大多數人只係想有個長長久久可以安居樂業既地方 , 開荒其實都唔係咩問題 , 60-70年代比人賣豬仔既港人都係開荒牛啦 , 依家一樣生活得好地地 - if that is the case, why don't you, as a BN(O) passport holder, joined the British Army and apply for British Citizenship after 5 years' service?

你搞示威咪令人對你反感 靜坐下寫下請願信令人有個好印象知香港人既慘況先有機會有偈傾雖然我唔覺得最後會有

在英國既香港人都多數唔會幫手。香港人憑咩？ - what do you want us to do?

We can write to our MPs - but it is likely that we will get the same answer from the Home Office.

You may feel that you are being prosecuted in Hong Kong, but there are more people around the world that faces greater prosecution and in fear of their lives - for example Burma and Syria.

That is why I am saying that BN(O) passport holders who wish to move to the UK should look into the possibility of joining the British Armed Forces. Why wait for someone to help you if you can help yourself?

你搞示威咪令人對你反感 靜坐下寫下請願信令人有個好印象知香港人既慘況先有機會有偈傾雖然我唔覺得最後會有 有幾慘? You are still alive! You look at the Syrian civil war - many people died and the UK government is only willing to take 20,000 Syrian over 5 years.

推

唔係有人會信呢條鬼佬嗎？

俾人當狗咁撚

成日話長住悶到變化石嗰啲就成世留返喺香港奶雜種鞋底算啦

而家走你估淨係為自己咩
係為埋下一代，唔撚使俾支那洗腦呀

Link?

有次在加拿大登機，持特區護照入境，想使用自動登機的機器，卻說我使用的是中國護照，要求我出示加拿大簽證。香港跟中國的護照雖然不一樣，但兩本護照的國際民用航空組織（ICAO）編碼都是 CHN，難免被認錯。
撰文：Pazu 薯伯伯｜圖片：Pazu 薯伯伯授權、新傳媒資料庫

即時新聞港聞 選擇分類
Kelly Online：林以諾停留泰國被扣護照 求助無門
2017-10-12 23:15 文字大小
牧師林以諾在facebook大吐苦水。
1/1牧師林以諾在facebook大吐苦水。
牧師林以諾在facebook貼文大吐苦水，話說林牧師同50多名團員，大部分港人以特區護照由香港出發去安曼，但在泰國中途停留期間，所乘坐的皇家約旦航空緊急通知不能起飛，安排他們入住當地酒店。

但林牧師不滿入境時被扣起護照，兼且所有行李因為保安理由未能取回，結果去到酒店無衫換，電話無法充電，航空公司兩度更改時間都未能起飛。

林牧師就打電話去中國領事館求助，希望幫手向泰國政府取回護照，以及代為向航空公司交涉，點知中國領事館話幫唔到手，他就在facebook貼文：「這樣的回覆 有何公民可接受呢？即是叫你有問題靠自己去解決！」

又點同，
英國有責任保護英國公民

最緊要要幾多錢先去到

大公？

人地拎 bno 返深圳過關咋，你唔好難為人啦

又到打飛機時間

睇啲傻閪唱淡好撚好笑
自己無份就要踩人兩腳先開心

都多謝佢嘅
但如果我係英國人都唔會支持啦

唔係踩。係連登仔睇得太天真

老實講。俾居留權 即係同 香港每日150名額 本質上一樣
香港人嘅 西面 投訴 懶高尚 嘅性格
去到外國地方 同 大陸人嚟香港 都係一樣

利申。自己有bno

老實講 我係英國人都唔會支持

其實多條路走永遠都係好事，爭取唔到都係無變je
留係香港真係貪做二等公民咩

BNO唔系一個資格
BNO系一個承諾
當日有申請就有
冇申清就唔會有

喺香港做支那二等公民

系你老母

有d傻9真係on99

拎每日150個同bno比 用下個豬腦諗下有冇問題

第一，bno個總數只會減唔會加，計埋有冇八百萬人？點同支那蝗蟲國日日十幾億人都有資格申請黎香港

第二，你認為bno假設平到權有資格申請居留權，乜英國政府同賣港政府一樣無條件俾人過去？留意返分分鐘最後可能係bno有資格申請居留權但唔一定批你

d人成日吹bno平居英權就係蝗蟲係咪佢自己黎自支那蝗蟲國？

就講就出現了. No I’m replying to the one I quoted, not asking you or anyone to help any others, enjoy your internet time

無論爭唔爭取到 將呢個議題帶出嚟 比多啲人知係好事

你又知我冇方法移民

咁你到 2047年 揸住支那 passport 過世啦

有機會點解唔試吓？
試吓又有乜壞呢？
次次都話點會得又剩
係一定得嘅就唔叫試啦

但移民議題在現時的英國社會不受歡迎且具爭議性，故此英國政府賦予BNO居英權的可能性很低。

利申：有效bno持有人

你冇BNO睇人地道聽途說就死撚埋一二邊啦 死蝗蟲見人用BNO又jer住哂 自己喺個post度追擊其他人留言 大家就會唔用BNO咩 死撚埋一二啦死蝗狗

收錢既唔該高質少少

Agree, 去過三十幾個國家左右 未試過畀人為難
唯一一次係由陸路入Ukraine原來bno要visa
講咗一陣 同佢講係純旅遊一個禮拜
佢都cup咗印畀我上返車

去德國，比本bno佢睇幾睇,同我講welcome, 印都唔洗cup

有啲人會想用tier2留夠5年申請居留權
如果佢爭取到咪唔使搞咁多嘢又唔使坐移民監咁耐囉

好難講
考慮埋Brexit在即
會有好多人材流失
吸納bno holder有助抒緩

我上司話想繼續簽我喺英國做嘢
要留就一定留到5年拎bc
問題係我唔想啫 想去北歐

講真，真係俾居英權又有幾多真係會去？
老嗰班大部分嘢都係香港(朋友，家人，物業 etc)
計落主要都會係40樓下嘅人

順帶一提，bno搞好多英國官方手續程序上方便好多
記得初初申請NI
個職員一見到我本bno 即刻話:
Oh I love this one, a lot easier.
冇乜問過我問題 幾分鐘就搞掂

講起NI就嬲，個電話長期無人聽

得罪講句，真係覺得自己係人材？

on9 嘅你都，大把人無工做邊到你

仲有話乜要證明你工作能力好過晒其他人先請你嘅規矩

一陣間支那話經濟制裁威脅英國咪又係即刻冇咗回事
英國佬有骨氣當初就唔會成個香港出賣返比支那

兩分鐘就有

我有幾位朋友中五畢業，有位中三畢業既都係手持BNO，佢地去到學蝗拎福利可以幫助英國加速滅亡。

調轉諗呢d人先可以係果邊提供勞動力同交稅

當然我都好同意
就算畀居英權都唔會好多人去

有心要削弱群眾力量，
雨傘運動開始無耐就有人提出政治光譜唔同

好可憐

首先 NHS 你又要自己供，
NI 你又無供過點會有福利

勞動力大把東歐人印度人

吓？ 話你on9怕你嬲，我只知廁板護照出左亞洲過海關比人狂問攞visa 你睇吓黃翠如有線出走地平線喇死傻仔

去比個like

可能我講得唔好
我既意思係
呢批人"仲"可以提供勞動力

你幾時返支那呀

講到平時有幾愛香港 , 一有得比你走就成班走都走唔切 , 完全零歸屬感 .
平時爭取乜鳩民主姐 , 收皮吧啦

有大學學歷、要IElTS全7，加個人資產有3萬英鎊以上

除咗配偶外，親戚唔可以入連鎖入藉

其實英國政府可以認真考慮。

因為呢班係一班冇自己能力走既人，錢又冇技術又冇，只可以望天打卦求人接濟

大你老母學咩
當地大學畢業都要回流
點解要收你香港d大學？

走唔到咪大大聲爭取民主囉 有機會走你估佢唔衝咩 愛國賣港都得呀

啱啱續左bno

香港人永遠都係咁，自己到左呢個條件就即刻劃條線先，無就咪撚過黎英國喇。

唔可以全部過去既？骨子裡都係中國人果種狗咬狗性格。

True
次次最多野講都係自稱唔關事既人

一係永遠都唔好平權
要平權就咪撚set埋d濕鳩條件

利申：有bc都唔會走

第一。對英國人嚟講係加。唔係每日加。係一次過加。

第二。假設。發夢就有

分析返

人地脫歐。大把內需要攪。一攪起碼都十幾廿年。仲有咁多錢幫你?

有bno嘅最少年紀都21啦。當只係計96出世又拎咗bno嗰班。保守15年後先攪到。到時都37啦。已經係準廢老。

計埋3年嘅適應期同始納稅期。你覺得英國仲會幫你呢班剩返廿零年嘅經濟生產力 嘅準老人家埋單? 廿年生產力。好命嘅要養你30年晚年。我只係計96出世。未計 60 70 80 後。時間值仲少

如果10年結婚有埋仔女。仔女冇bno繼承權. 咪又係冇得走

不過連登仔100%毒撚。唔好話老婆。又唔會有女朋友。所以等得。等到變廢中再俾人分析有冇資格拎囉

有錢就攪移民啦。冇錢咪仲係度FF拎權留權囉

再利申。80後。有bno

其實未必一定要去，但有個國籍，情況已經好唔同

正正唔係太多人有資格同埋能力 ，人數唔會太多，同埋去得多數有經濟能力，除時幫到英國。真係成事的話反而擔心共產黨用盡方法阻止，過關比人捉都唔奇啦將來ge香港。
加上我覺得英國點敢得罪中國去救你班港豬吖。
如果真係想去 經中東扮難民去德國好過

高登仔/連登仔真係光譜好闊
早排就見到有一個過千正評既Post係教人移民
今日係呢個post又見到有人屌果d想離開香港 (透過平權)同有BC都唔走既人

( Show Blocked User - 嘉喜嘉 )痴撚線

放寬bno係英國讀緊書既未來既居留權先

你想點放？

去西班牙入申根，問佢點解唔stamp，
佢話British no need to stamp
之後去到瑞士離開申根，佢問點解西班牙唔stamp
之後話就算人地唔stamp Schegen in，瑞士一定會stamp Schegen out

因為BNO平權等於落某國家面
所以一定會搵人潑冷水打擊

英國會優先自己本土有能力嘅人啦

set 一 set門檻，無限時間，所有bno大學學歷有正職 itels7.5，當搶香港人材英國都賺，不過口交部實抗議

居英權係咪即係可以係當地搵工

哦…我講得唔好

我意思係指有居留權…

我相信好多人短時間都唔會走，不過會投資晒落外地…到咁上下就同香港

睇法同你既睇法好接近
除咗落某國家面外，亦會令到某國更多顧忌

最鍾意睇連登仔喺呢D時侯根據自己既條件黎劃審批條件

我係當地人實屌撚晒出聲

啲五毛真係好等錢駛
成晚都唔撚駛訓
班老屎忽唔想要居英權唔代表全部人都唔想要

真係想成事就應該聯絡HK watch 傾 , 如果連打一封英文既請願信能力都無就唔該咪過去做蝗蟲

利申:已send信聯絡

記唔記得有某國話，bno只係旅行證件
咁你就會明點解咁多遊魂野鬼都黎攻擊佢

會唔會係拎住本bno死口話自己國籍係香港/支那先出事

不…對英國來講呢個係一個賺大錢架機會

你又唔係來本土攞褔利
你又要交稅(比錢佢洗)
你又要搬資產去佢果到(變相投資)
你又有可能未有需要稅民去之前已經香左(又有遺產稅收)

只要你班人唔好好似難民咁一無所有入來，對英國來講未必壞事，不過先唔好講有幾多"賤民"(即一無所有)入來，單就會得罪中共已經係蝕本生意，所以居留權基本上真係好微好微

以英國呢種政治老狐狸來講，退出殖民地後仲肯幫你做咁多場戲已經算係對你班人不薄 (你睇下佢點對以色列果D地方,更加唔好講印度玩分化…)

而家希望真係其它英聯邦國家(加拿大，澳洲，新西蘭)出手相助(仲有求神拜佛英女王唔好死住)，如果唔係都係

人地可能拎住本英國護照話自己係支那人呢
咁人地當佢假護照都好正常啊

呢個post勁多五毛喺度潑冷水。
同埋英國完全無提要過gay本法，一直都係講中英聯合聲明。噉當然啦，中英聯合聲明喺聯合國註冊咗，gay本法只係共狗自己吠出嚟嘅強姦嘢。

留學生求求其其都洗10幾20萬磅 3年後仲無就斷關係
有得揀真係要上面d大學畢業3萬資金既乞兒咩

永遠喺bno post 都可以見到香港人內心嘅小農dna

呢個你有point

而且brexit 大學無funding 真係要靠international student 撐住條數

去英國生囉

俾居英權你係想你過去生活交稅貢獻社會，唔係香港有事嗰時先過去
仲要你唔係個大肚婆嘅話去生仔要俾好多錢

一係你就去做嘢再俾你配偶過去

你都承應AZ係英國公民呢

平權要經過乜步驟

其實，都係果句: 大部份香港人都只係想要個居留權(或正式國民身份)做後路，我相信如果有個簡，絕大部份人現階段都會選擇留響香港生活，搵錢，然後以移居英國作目標或退休，即係好似以家回流D人心態一樣，有可能終其一生都唔會再離開一樣

另外，我成日見到有人講97後出世無BNO，又無錢自己又走唔到人生已完，其實我成日覺得如果到時你父母有國籍(BNO平權成功)，就算之前條文寫明，但按邏輯都應該係會有…當然難道好高好高，但有一定理據可以爭取到

英國人玩政治真係世界第一，其實BNO真係不論不類架護照(試問邊有一個國家的公民無本土居留權 )，所以我成日覺得呢個居留權係英國人欠香港人架野……雖然英國人都唔係第一次咁樣出賣殖民地人民

快點

#113自問自答

成功定唔成功都感激

on9嘅你都
我自己就眼見London好多工種都唔夠人手
你講冇工開嗰啲係嗰啲露宿者吓話？

得罪講句 你自己一無是處唔代表成個香港嘅人都係嘅

仲要第二年開始交20%稅 點解係蝗呢咁

咁有料咁你咪申請技術移民囉，等咩平權

知唔知而家係爭取緊"平權"，知唔知乜嘢係"平權"？

大部份殖民地都有英國居留權，但BNO當年俾英國歧視、出賣，剝奪咗居留權，而家只係爭取緊被剝奪嘅權利，唔係乞。

如果要加學歷資產限制，咁就唔係平權，係放寬移民資格，咁不如直接申請移民。

其實就算機會點渺茫，煲住水先都好過無。

不…呢個係概念問題…

你響佢管治下架地方出世或者合法定居，無論富有或貧窮，呢個人都應該享有公民架權利(呢D理念就係英國點解成為民主先軀架理由)

無可否認有一D人會去到做蝗蟲，甚至更垃圾，但係佢確實係有權按自己自由合法咁住響自己國籍架本土地方

當然，呢D咁乞人憎架人應該要用D行政手段對付，呢D係另一個議題

但前題係: 佢應該享有一個平等架公民權

人係自私，去到國家層面都一樣。
英國玩政治咁撚叻，所謂人權、平權都只不過為政治籌碼。
你話有能力咪移民，但技術移民一定仲難過之前提出既條件，因為對象範圍已經超越香港人種。
如果英國開得賭局壓注落香港人身上，唔開條件去對沖風險咁on9？
依家個個福利國家都有門檻，就係唔俾你蝕食政府資源 ，定你以為佢係香港日日咁大方150個，或依家你覺得佢仲係日不落帝國有無限資源土地？
講咩都好，發完夢好回歸現實，反正個Post都係吹水大會。

做好自己，你有能力時自然會有人向你招手，完。

同意！

不過我好唔明點解當有人話要出來所謂平權時，總有D人出來恥笑

其實真係英國人欠香港人架野來…

不過好難得今次呢個post無太多小學生罵戰出現

正評不多講…

只知你係支那畜民

當依家既BNO人事死得7788時就有機會，可能得返10萬時，到時英國可以站係道德高地攞彩。

不如計交左幾多稅呀笨

事實的確係英國欠左香港人
至少bno本應係有居英權，去加拿大俾關員問，點解你英國護照無英國roa，解釋完佢都笑左

agree
依家係爭取緊一個英國國籍應有既待遇，當然英國政府有權決定用咩方式平權，但又加資產限額又剩，同容易版移民有咩分別

交咗幾多稅畀特衰政府有咩用
學歷就唔同喇

咪一撚樣
自已畫條界線先
冇就咪撚過黎
都唔知乜撚野心態
唔比全部都去得既

香港本地大學踩海外雞校
八大踩樹大開大
三大踩Shitty,埋大
HKU踩ChineseU
海外名校又踩返香港本地大學

賤種DNA

我覺得有基本英語溝通能力係必須

唔係反對平權

你平權一係全部人都平
一係以後都咪撚平權

如果有優閒既地方 為左下一代好 做下開荒牛都可以

係呀係呀 仲生存緊仲有飯食香港就冇問題呀可港豬?
拎埋第三世界呀飢荒果d人黎比囉
典型中國式教育出黎既腦殘 只係識拎最差果班同自己比較要學知足乜乜乜 永遠唔會拎最好最優質既黎參考學下人地

老豆老母當年無幫我攞bno，真係整定

支那卡冇攞過

使撚理佢咩，97前拎歡樂卡唔通又有中國籍？
97前有三粒星唔通又係中國籍咩，呢一全部都係97後中共強加既身份，97後如果自己主動走去申請特區護照就真係自認中國人啦，因為本野堅係白紙黑字寫到明

反對賣港賊有居英權

咪撚俾班香港蝗過嚟啦
利申：BC

唔好呀 要死一齊死呀

你柒撚鳩未？ 3粒星代表中國籍

話你on9怕你嬲， 死返支那喇

支那請我都唔去

李卓人：建設民主中國

97後有特衰先申請到歡樂卡

今時今日
如果bno有居英權
再唔係買保險
可能大批人短期內就移民

我上司話想繼續簽我喺英國做嘢
要留就一定留到5年拎bc
問題係我唔想啫 想去北歐 - You should consider taking this opportunity. If you managed to get a Tier 2 (General) visa, you can get Indefinite Leave to Remain (ILR) after 5 years. You can apply for British Citizenship a year after getting ILR.

Do you know that as a BN(O) passport holder, you can register to become a British Citizen using form B(OTA) - which is a cheaper process than naturalisation.

加個人資產有3萬英鎊以上 - £30,000 to get an UK settlement visa - are you serious? For people who want to get a spouse visa (they are already married to British Citizens), the cash saving requirement is £62,500.

親戚唔可以入連鎖入藉 - this is already the case in British nationality law.

如果10年結婚有埋仔女。仔女冇bno繼承權. 咪又係冇得走 - if 平權 happens, under current British immigration rules, the non British Citizen children (under the age of 18) and spouse of a British Citizen can apply for settlement visa.

有bno嘅最少年紀都21啦。當只係計96出世又拎咗bno嗰班。保守15年後先攪到。到時都37啦。已經係準廢老。

計埋3年嘅適應期同始納稅期。你覺得英國仲會幫你呢班剩返廿零年嘅經濟生產力 嘅準老人家埋單? 廿年生產力。好命嘅要養你30年晚年。我只係計96出世。未計 60 70 80 後。時間值仲少 The UK has move the retirement age up to 68 for those who were born after 6 April 1978.

居英權係咪即係可以係當地搵工 - Yes - you will need to apply for a British Citizen passport and your National Insurance (NI) number.

其實，都係果句: 大部份香港人都只係想要個居留權(或正式國民身份)做後路 - do you think the British government is willing to risk the possibility of having 3 million people coming to the UK?

其實我成日覺得如果到時你父母有國籍(BNO平權成功)，就算之前條文寫明，但按邏輯都應該係會有 - Current immigration rules offer non British Citizen children of British Citizens the opportunity to apply for UK settlement visas. However, this is limited to those who are under 18.

其實BNO真係不論不類架護照(試問邊有一個國家的公民無本土居留權 - Taiwan also issues passport to 'nationals' without household registration in Taiwan.

大部份殖民地都有英國居留權，但BNO當年俾英國歧視、出賣，剝奪咗居留權 - That is not the case. Citizens of the United Kingdom and Colonies (CUKC) with the right of abode in the UK became British Citizens under the 1981 British Nationality Act. For those CUKCs without the right of abode in the UK - those with right of abode in a certain colony would become a British Dependent Territories Citizen, while those without the right of abode in any British colony would become a British Overseas Citizen.

BDTCs only receive British Citizenship under the 2002 British Overseas Territories Act - by then, Hong Kong was no longer a British Overseas Territory.

你響佢管治下架地方出世或者合法定居，無論富有或貧窮，呢個人都應該享有公民架權利(呢D理念就係英國點解成為民主先軀架理由) - the main problem is that the UK population in general is very much against mass immigration - the political party which let 3 million people to move to the UK is not likely to win an election any time soon!

其實真係英國人欠香港人架野來 - You need to remember that when the UK withdraw from a colony, an Act of Parliament would usually be pass in Westminster and in such Acts, there are always provisions to remove CUKC status from people in the former colonies. The UK only created BN(O) status as a way to appease the local population who fear China.

我覺得有基本英語溝通能力係必須 - there is nothing special in this one, as English language skills are already one of the conditions required for an UK settlement visa.

I am not saying that Hong Kong is free of disputes. Hong Kong faces a lot of problems, from increasing interference from Peking, the high property prices, the lack of career opportunities for young people and stagnating wages, but you need to put these things in proportion. Thousands of people killed and displace in a long civil war in Syria or by policies close to ethnic cleansing in Burma would surely get the attention around the world. Even in the case of Syria where thousand died or displaced, the UK government is only willing to allow 20,000 Syrians in total over 5 years. Under these circumstances, do you think the UK government will allow millions from Hong Kong to resettle in the UK?

If you feel so strong about the current problems in Hong Kong and thinking of a way out. I would suggest you to use your advantage of having BN(O) status to join the British Armed Forces in order to get British Citizenship. There is no point in waiting - you don't want to sit at your flat in Hong Kong 20 years later and think what I could have done 20 years earlier!

樓上我已經講咗 我老頂想簽我tier2留喺英國
但我唔想坐唔年移民監 所以如果平咗權我就隨時都返到英國做嘢
仲有冇問題？

利申：BC - if you received your British Citizenship from your parent under the British Nationality Selection scheme (居英權計劃) in the 1990s, you are a British Citizen by descent. A British Citizen by descent cannot automatically pass on his/her British Citizenship to his/her child born outside of the UK.

樓上我已經講咗 我老頂想簽我tier2留喺英國
但我唔想坐唔年移民監 所以如果平咗權我就隨時都返到英國做嘢
仲有冇問題？ - all I would say is that you should take up the offer. Why wait for 平權? You don't know when or even if this will happen. You can get for Indefinite Leave to Remain (ILR) after 5 years in the UK under the Tier 2 (General) visa and apply for British Citizenship a year after getting ILR.

Cos I just don’t wanna stay in London or the uk for that long. Honestly, I’m confident enough that I can have work permits in many European countries if I want to. And pretty sure that it’s not a problem at all if I wanna go back to the company that I’m working for in the future. The thing is, if bno holders have right of abode, I won’t have to get thru all those complicated processes to get a work permits, I might even be eligible to work in European countries before brexit.

不了 我已經係澳洲永久居民

咪就係，有能力有資格就一早去做，你等得平權黎，你都可能已經三，四十歲

笑撚死，如果滿足到咁多要求仲會靠BNO移民？我係基層bno holder就無機會

連登仔真係個個都係精英來

你邊度見到我話等緊平權
信唔信都好 我喺london做緊嗰份工喺行內認受性高
要喺返呢度搵工唔係問題

反對一邊手持英國護照一邊侮辱英國指責英國出賣香港既反英叛國賊有居英權

你咪一樣係港蝗

佢係無資格攞BNO，所以葡萄都爆果啲傻仔

唐狗

錯，係去大灣區

咁就唔係平權啦，反正都要仆街就一齊仆街

反正有錢既無bno都會走到

我覺得英國始終好多野發展得7788，唔會願意收留我呢班人，去其他國家移民機會會大好多

利申：人在澳洲，覺得呢邊機會多d

而家唔駛屠城香港都主動獻身
根本英國佬計晒數知道香港人唔會反抗
只可以講句大家有得走就好走

揸bc

同意，同埋好多雙重國藉回流番香港搵食
好多都係政治冷感

都傻傻地 當然第一樣一定講你肯投放幾多錢過去 個人有冇學位對個國家根本冇幫助 何況佢地根本唔缺乏有學位既人 點解要引入外來人加劇競爭

淨係加拿大果班都幾十萬

話假護照真係笑撚死, 人地HMPO官方正式文件又防偽又盛

事實上香港只係揾錢地方 , 呢到搞爛左咪扔低句: 一日都係啲廢青搞亂香港 , 無眼睇你地！！我返加拿大算

就算你入到席 人哋都唔會當你係英國人
去到亦都唔會有人請
咁移民黎做乜？

依家香港好好？

差極你都叫有個地方住 有份工
你去到英國你話歧視就一定會有少少雖然門面功夫都會做返
你真係會有信心可以搵到份好過而家嘅工？
冇錢移民係好慘 依家啲波蘭移民都成日俾英國人屌
當你移民去倫敦先算 你真係接受唔到着在zone 456 咩

香港住一百呎都無叫有得住

依家英國係croydon 起緊啲60呎單人公屋
全世界依家都越住越細

無source 你up乜都得

人地去到有無得食唔使你關心。

所以就係話英國人太識玩呢D政治野

反而我觀點在於：你可以拖延做本土公民架時間(例如每3年150個之類果D小朋友都知你玩果種),但必需承認佢係有一個居留權，呢個係道理

講真，你要我賣資產去移民係可以，不過應該唔會係去英國而係去德國甚至葡萄牙 (貪佢歐盟護照)，而家有人去爭取，你可以睇淡，唔睇好，但真係有理據，雖然按而家情形睇成功機會係大過或等於零，但點樣都起碼為自己權利爭取過，呢D人應該直得尊重

我係基層bno holder就無機會 - As I said above, a BN(O) passport holder can join the British Armed Forces and get British Citizenship after 5 years' of service.

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

Unless you were born or naturalised in the UK, you are very likely to be a British Citizen by descent. A British Citizen by descent cannot automatically pass on his/her British Citizenship to his/her child born outside of the UK.

回港證同回鄉都分唔出？ 原來現在5毛個腦裝屎。

而家有人去爭取，你可以睇淡，唔睇好，但真係有理據 - Lets look at this 平權 business objectively. If the UK government allows BN(O) passport holders to have the right of abode in the UK, what about British Overseas Citizen / British Subjects / British Protected Persons passport holders? 平權 for BN(O) passport holders could open a can of worms.

Not anymore

你柒撚完未呀？ 死全家就好喇， 仲要個腦裝屎。

冇可能...

精神食糧bno

BNO平權
世界末日
雲加落台

邊樣會發生先

仲有中共倒台

我一直講緊3粒星居民不代表中國籍， 你條死傻仔就話回港證與回鄉證撈亂晒， 話你on9怕你嬲你捐返入去你老母個閪窿到喇，當你冇生存果係呢個星球上

但移民議題在現時的英國社會不受歡迎且具爭議性，故此英國政府賦予BNO居英權的可能性很低。

BNO平權
中共倒台
樓價下跌

講支爆都講左幾年

如果冇審查真係唔好囉

要審查就唔係平權
係放寬移民
上面講左

單單限制證明到既工作經驗少過一定年期無資格轉藉就夠

同可以用資產唔可以低過某值做限制都得
可以禁止無生產力既廢青廢中去做蝗蟲

一定要禁止香港廢人

啱 所以我幾時都反對難民同平權呢啲政策
有能者自然合到條件 免費收番黎既一定有部份廢人

佢到時可以做好多行政手段拖住班人(如前所講每年比少數額你居留)，加上好似先前所講：相信絕大部份人根本無意去英國定居，甚至可以交埋稅都唔去，但前提係必需要和英國公民受到架保障同待遇睇齊(保障持有人在香港和英國公民一樣保護)，咁已經比大部份人接受

其實同英國爭取可以點做, 勇武唔可行

主要係禁止啲共狗

要你交英國稅， 大把人都唔肯
Basic rate 20%, and then 40% 60%

佢算唔算係英國左膠

自己睇翻喇眼殘， 死全家喇屌你老母捐返入去你閪窿到喇，大把南亞大把鬼佬有三粒星喇唔通又係中國人，睇黎你老母個閪窿比支那狗屌得多，咪點生得出你呢智障出黎

想當年舊登支爆兄日日貼支爆新聞貼到個term起朵都未爆煲 希望佢有生之年真係睇到支爆啦

講中共？ 你老母比共狗出晒血喇。

你計少左
渣住BC個D

你班BNO撚死撚開啦

嘉喜嘉老母比狗屌

梁振英一家OK呀！

還有周融？

Don't think so - have a look at the thread below -

BNO與其去做慈母 不如加入英軍

保障持有人在香港和英國公民一樣保護 - BN(O) passport holders, like British Citizens, are already entitled to consular protection by HMG outside of China and the UK.

要你交英國稅， 大把人都唔肯
Basic rate 20%, and then 40% 60% - the highest income tax band in the UK is 'only' 45%, not 60%!

好似唔係喎…

如果你響中國或者香港犯法(由其政治),係當中國公民

未必，關係係對等，如果真係要你按正式公民咁交稅，咁倒轉來講你必需承認呢個人係正式本土公民，咁同時間應該有同等福利

台灣嗰本無戸藉護照唔係隨時去到台灣就可以拎返居留?

好似唔係喎…

如果你響中國或者香港犯法(由其政治),係當中國公民 - Please read my first reply carefully -

BN(O) passport holders, like British Citizens, are already entitled to consular protection by HMG outside of China and the UK.

未必，關係係對等，如果真係要你按正式公民咁交稅，咁倒轉來講你必需承認呢個人係正式本土公民，咁同時間應該有同等福利 - what about people working in the UK under the Tier 5 Working Holiday visa? Should they be treated as the same as British Citizens in the UK because they pay UK taxes?

Don't think so. According to the link below -

台灣嗰本無戸藉護照唔係隨時去到台灣就可以拎返居留? - You need to apply for permission before arriving in Taiwan -

The permission is valid for three months.

You can extent your stay only once inside Taiwan.

You can stay in Taiwan for a maximum of 180 days.

If a ROC national without Taiwan household registration wishes to return to live in Taiwan, he will need to fulfil certain conditions -

欠香港殖民地公投自決
欠香港人一個身份
1983年前香港人CUKC身份同BC係完全冇分別，係83年後強行修改國籍法令香港人失去應有的身份

咪又係唔識英文嘅大學生

欠香港殖民地公投自決 - first of all, the UK very rarely gave people in the colonies a chance to vote for independence in a referendum. The main problem for Hong Kong was that the New Territories were leased from China for 99 years in 1898. If you lease a house from someone, you will need to return it back to the owner when the lease finishes.

1983年前香港人CUKC身份同BC係完全冇分別 - that is not 100% correct. The UK government used the Commonwealth Immigration Act 1962 to introduce immigration controls for CUKCs from outside of the UK. CUKC born in the UK or have a CUKC passport issued in the UK were not subject to UK immigration control.

唔係喎老友，完全概念唔同架野

你講果D係明買明賣果種，但而家個情況係本應按理呢條路響到，但佢單方面落閘啊，你連比人簡都無得簡

英國人其實當初係想咁架(有錯請指正)
1. 續約繼續管理香港(用盡方法出古惑，但中共唔肯)
2. 真係分界，即界街以南繼續管治(唔可行)
3. 誘導香港人強烈反對，甚至自行獨立(咁樣就迫要同英國保持住某種關係，繼續cap水)

第一行唔通，行第二都唔得，本來一招一拍兩散出第三，不過最後都係唔得
1. 鄧小平講到明你一獨立即打你(你要記住呢個係鄧小平，真係上個戰場，真係共產主義果D人 ，講得出做得到果隻)，對英國來講將會total lost(一定守唔到加生意都無埋)
2. 當時大部份人都覺得回歸係理所當然

所以你話英國人欠香港人自決就唔係好正確，只可以話英國人再一次將殖民地平民放棄來換取利益，另外，如果回歸唔係響1997而係推遲20年，按現時形勢就真係會完全唔同(美國同歐洲肯定會介入攞利益，到時大陸受唔受到又係一個問題)

呢個夢發得太大
個主席仲無料過老彭

一般市民只有真係開戰時
拎住BNO入去先
因為人道問題有機會留底

咩呀麥理浩嗰陣鄧小平都講明要全面收回香港㗎啦

中英談判嗰陣有三招：1)淨係還租界；2)以主權換治權，啫係英國管治，中國主權；3)全面還香港，但為英國爭取最大利益